最近因為前途/讀書好灰

有無人試過因為一個目標而努力左好耐
但係因為個目標太高難度
努力左四五年就開始想放棄
而呢四五年只係因為呢樣野放棄所有
而無左呢個目標就無左一切
好灰
我既煩惱係關於讀書
有無人試過咁既感覺 呢種無力感

一樣

人冇夢想，就唔洗膽心要做鹹魚

樓主可唔可以講下你既目標係咩?

樓主，我愛情同事業上都同你一樣呀
有d野，自有上天安排，隨遇而安啦
每條路都行得姐

我讀書都係咁，好彩最後完成到目標。
完成到後，就會諗，到底犧牲咁多時間精神值唔值得？
雖然自己心裏最渴望要嘅嘢仲未得到，不過完成到個學位都值得開心嘅。

唉,我都努力拍緊打機片然後係連登係咁比人負皮

讀PhD 成為世界上知識上有影響力既人 其實都近近地目標 但踩愈深 就愈覺得無能力

讀緊postgrad?

大家要努力 好驚停低會比人笑

I mean 目標 仲係UG

最近因為所有事 都覺得好灰

我都有呢個想法 到頭泥覺得有少少唔值得 但我係果d失敗左都會去做既人 係enjoy過程 但永遠都得唔到理想既結果 總係要繞路走

做咩都提唔起勁

讀緊邊科？

係 無得救了

science非實驗科

想拿諾貝爾獎？

唔係獎既問題 而係想對人類知識領域有少少頁獻

就係咁 花費幾年青春

點解要咁做？

學海無涯，回頭是岸。

慾望
最近愛情方面又煩 但都總算放低左
又到前途方向問題

好想出名？

好有道理 將會成為我中指

反而唔想有名

咁為咩？

讀緊你仲灰，因為唔係你諗咁

可能係想證明自己有用 我生存一直都無咩用處

何出此言？

打算出國讀？btw，要靠成就來肯定自己好慘

你老細都要睇funding做人，幾時輪到你個小小phd話做咩就咩

如果你自問有高錕，愛因斯坦，楊震寧等頂尖科學家腦筋，我都會鼓勵你去嘗試嘅。留意返佢哋嘅腦袋比醫生律師仲勁。

如果無，我勸你都係學到夠用到工作就停，因為無咁嘅條件係讀唔到上去，無意思。

樓豬m phil?

咁真係唔得個陣都仲可以貢獻到個社會嫁嘛
做唔到咪做唔到囉

但最緊要係過程對得住自己阿

我同樓豬一樣都係讀哂錢科

ug都搞成咁 勸你唔好玩落去

除非你自覺天份高 又可以堅持同有運氣

仲有而家phd 唔覺有咩好大影響力 通常做埋d proj 都係玩快餐 無咩營養

nono....連呢步都未踩入去 就開始諗係咪低得 我覺得只要自己想咁做既話,就算30先開始讀PhD都無問題，可能自己唔夠天份，但硬頸既程度好高。 我係enjoy過程 但因為專心做一樣野，無理其他野，咁就衍生出其他問題 ，諗緊值唔值得 唔單止係讀書 係愛情都最近面對一個決定係唔係值得
有無人有同感
值得同唔值得既問題

係呀 真係曬錢 仲要最大興趣唔係呢科

唔係讀書問題令到我卻步 係最近有去做d 少少research 諗緊係咪真係有能力

比人負皮一陣當吸經

樓豬 我好大興趣
不過我開始覺得自己無能力讀了

自己考慮 30歲先讀phd 當5,6年畢業 假設grad到都35,6

仲想玩學術就要postdoc 普遍都玩2次 好似都要3年左右

要出得多文 咁就大約40歲可以做assistant prof.

如果搵唔到位就pk 40歲無工作經驗 出黎都唔知有咩工可以做 如果pure science就更乞食

焗住一係出黎打份值2皮既工 或者繼續做post doc 諗落都覺得慘

year?

呢個真係好難選擇 就算唔識女 都要照顧到自己都難

3啦 唉

我覺得你可以玩個mphil 試試水溫先

如果好適合做咪繼續做 唔係就疊埋心水出黎社會做狗算

頂住 唔想讀上去既話grad到咪算 我都咁同自己講

岩阿,我會同自己講樂觀啲睇至少都有人睇,至少有view啦

我相信自己有個個能力做到最好既片

香港愈泥愈少MPhil la Req一年高過一年

btw樓主有冇測過自己16型人格係邊種

你唔明 有目標 有夢想

咁你目標同夢想係點

試下做下RA
又有錢收 又可以接觸多啲呢方面既野
又可以識多啲人(professor)

讀唔讀到上去有時睇關係 gpa過到就算 講真係d prof眼中 你拎3.5 同4都無咩分別

識讀書又唔等於做research勁

如果你早少少mark定個老細跟佢做research 佢覺得你ok就自然會收你

其實難聽講句
係香港真係有無夢想都無咩分別
有夢想 但係無錢 結果你都係要向錢低頭 做好多你唔想做既野
然後到左你有錢 想去實現返你當年既夢想 你又無左健康
結果去到死個一刻 乜都無做過

我有同學同我講過 唔明點解人既一生最寶貴同埋最健康既時間係用黎讀書
而唔係拎去做好多自己想做既事／有意義既事

我又有同學同我講過 佢話 有錢就要及時行樂 快D洗哂佢 唔好儲錢買樓

係我中六都有諗過 最大可能係咁

yes.....留意緊

傻 有個學位唔代表你有智識 你最多有知識

我係咁

有無諗過只要擺脫左錢就會開心好多

建議你就盡快 今年升yr4 ?

好多人暑假都開緊工 同埋搵D後生上緊位個D prof應該幾好

識唔識帶係一回事 但起碼無老屎忽個一套

有啊
但係有邊個做到？除非真係有父幹啦
我無 唯有做狗 搵錢俾屋企

未呀 我year2炸 但做緊有關research既 intern 一年 我想比自己試下 但做做下開始無方向

只能怪自己生活係香港 但點都總有人做到 巴打 堅持自己夢想唔好比個夢消失呀

喂yo,我都係INFP喎

要成功唔可以走平常其他人會走既路
如果唔係會好唔開心

你肯為夢想犧牲幾多？

而家好多u都唔收mphil

全部1st hon direct phd或者大陸個啲有master既嚟讀

有first hon 都唔收 我地個系直接同我講無3.7唔好搵佢

除左家人之外既所有
但最後都會有少少失落 你呢

同志 我係收收埋埋但又好想同人分享果d人
我都未走過平常既路 巴打都係？

我之前做左兩年幾到會...送貨sales等
越做越覺得自己唔屬於個度
越做就越覺得自己Die a little bit inside
我想追求物質比唔到我既野

所以我開始左打機拍片

我諗返以前做過既工作都唔係好主流既工種

我份人又真係好少同其他人講內心真正既感受
但越收埋自己越搵唔到知己
好彩都有一兩個老死
唔係就真係晚晚自己返屋企

我有朋友，或者說我自己的情況也很像你——就是迷失在自己的夢想世界裡面，不知道該怎麼走出來。特別是對這個夢想投放了越多的青春和時間，就越難放棄，因為放棄就代表了之前所做的一切都是徒勞無功，白費心機。可是從現實的角度上來看，你再投資下去，短時間內也不見得有什麼回報，再加上朋友看起來都生活得很好，自己卻好像原地踏步，一成不變，而家人對自己的期望也變得越來越大。這是個很讓人沮喪、掙扎的情況。

我寫這些是想說，走在這個夢想大道人不僅僅是你，還有很多很多的人， 他們，至少我也是面臨同樣的問題——到底要不要放棄。我的話，我想我最後應該會放棄，可是是在拼命努力了之後，至少也要在自己喜歡的領域上留下自己曾經存在過的痕跡才離開。我認為只有曾為夢想努力過的人，才有放棄夢想的資格。到底什麼時候放棄，時間會告訴你的，可是在這個時間來到之前，至少自己要拼命努力地去爭取靠近夢想，這樣才對得住自己、對得住默默支持自己的家人。

我覺得讀唔讀phd或者讀唔讀得起phd都不是一個大問題，發明不了新東西不代表你是一個沒用的人，只能說在這個時間點上我還沒有想通而已。當我想通之後，我還可以回來再讀。不要把自己逼得太緊了，畢竟人生還是很長的，我覺得珍惜還有享受這個追求智慧和夢想的過程才是重點。

你有心就趁而家去識下prof先，做下summer，intern感受下先

我無用 我寧願放棄我既夢想
本身唔係想讀依科 本身應該係讀另外一科
但係為左少少野 而放棄左
依家好後悔 不過都知道 後悔黎都無用
算了

我要訓啦,樓主再講啦

一樣 朋友十隻手數得曬 但個個都高質 唔係佢地 成個人會負面到一個極致 我覺得一個新嘗試係好 起碼你會試 你有興趣 咁樣做人真係會開心d 唔係下下講錢

「我認為只有曾為夢想努力過的人，才有放棄夢想的資格」 有點兒想流下眼淚，無論在哪一方面，努力而留下的爪痕及回憶總是讓人感性的。 真的很多人會在夢想及現實雙方迴蕩，走不出了生活。

我係因為最愛果一科而放棄果一科(唔係pure science) 讀宜家果科

點解要咁做。。

因為pure science對果科有幫助 打底 但我無咩天分係呢一方面 有興趣讀都無好成積 最愛果科 真係會好好多....但major同果一科唔係幾拉得埋係 UG上 巴打因為咩而放棄左...好可惜

其實讀書都係為左興趣好似比較好

我係因為覺得自己無能力讀 所以放棄左
未開始已經收左自己皮

我聽過有個人 為左打好一科既底而轉左去讀另一科
點知佢讀讀下中意左佢新個科
依家仲讀緊新個科既PhD
所以話 樓主慢慢摸索下先啦
可能你遲啲先發現自己真正中意咩科
Btw你讀pure science?

math

math好講天分，尤其是research
巴打你要有信心先好喎

所以無諗住係math/_\都知無能力

唉 我完全係呢個感愛 唔係話讀唔到 只係唔係讀到好好咁...中中等等咁

我已經將前途/讀書要求set好高但自己又唔爭氣地半hea咁行呢條路.......當比自己時間去做好佢 成日ff自己完成到，但再望返現實後............

再發現........

其實自己bipolar未好返仲要再等多2年先知道係咪可以停藥.......

但自己事又點會唔知啊...........

UST MATH做research好似得幾個...
你諗定跟邊個未

唔做math 一定無可能 可能係social science果邊 or Econ la

試下唔好迫自己 我知係難d

如果我無記錯依家應該得返一個做緊pure math research
所以巴打 math真係不了 你見無人敢做
咁如果跟sosci/econ 做咩唔讀applied math?
同埋如果你有心行學術路 依家都係時候開始approach定心水老細 見識多d
year3先諗就遲架啦

我呢世人由細到大自我強逼，做咩事都逼自己但係永遠都做唔好或者做完都會覺得唔係人地鐘意或自己覺得都係做唔岩 所以，有時明知set定左,見到做唔到就半hea,慢慢谷下停下谷下停下 咁樣loop

走stat/applied啦，容易搵機會好多

姐係跑10000米 臨最後一圈先行？

多謝巴打意見

同是天涯淪落人，巴打加油啦

讀緊mphil ?

phd

ug double major math同另一科，而家已轉field

如果要跑10000米，我跑下停下跑下停下

樓主你不是一個人

我同你好似，都係INFP-A，都係Year 2，都係讀嘥銀時，都係今年暑假做Research intern試水溫，心入面都係想為人類知識做啲貢獻 (雖然聽落去好天真)

依家都係迷茫階段，覺得自己好似有少少天分寫文，對學術界都有啲興趣，但又對自己冇信心，對未來想做啲咩完全冇頭緒，亦覺得自己唔會喺咁激烈嘅競爭下發到圍，到最後都係要揸兜

其實Master, PhD一路讀上去真係好貴…
有時我諗屋企為我付出咁多，而付出同收獲又咁不成正比嘅時候，呢一切又值唔值得呢

加油樓主，我諗我地仲有時間諗清楚嘅

個field兩科major都唔關事？

最辛苦係跑下停下 .....有無曾經係接受過自己性格係咁 自己會好過d 其實現實好多人都會中途放棄 但過一掛又會努力一陣

我不願讓你一個人 上到去個個都係更才

天才

樓主都可以係天才架，大器晚成

知識既貢獻可以有好多唔同既方法。

呢個世界上有好多對知識有追求 但試問有幾多人係追到上手

我最想做既係將自己發揮到極限

讀個mphil玩下好啦
PhD真係唔好 除非你未讀已經好有信心出到好文

你岩 PhD自殺率好高

點極限法

創作最好既內容，短片長片甚至小說 建立自己獨一無二既世界（觀）

好理想 但起碼你係做左第一步 唔係淨係係度發白日夢

都關事既

轉左做experimental physics，偶爾先寫下code計數

不過有數底，做physics相對係容易入手啲

真係幾開心
一步一步咁向住目標行

enjoy既係過程而非結果 會開心過結果而非過程

另一科就係physics?巴打好勁

唔係啦，你上到去就知道呢個世界幾多叻人

同埋發現自己根本好多野都唔識要惡補

自己性格對外熱情，自己其實知道係邊緣人 由細到大都係堅強固執咁對人 無放鬆過自己

一樣 但有唔同既係唔會chur人 見好就收 但真係外表熱情但真係邊緣

civil

你去到學術界一樣咁現實 你想研究都要睇有冇funding 好多時候啲人都係跟風做研究

宜家AI當道 stat去曬 deep learning matching learning

啱，根本都係講$

如果無野攞出嚟r funding，你識整黑洞都無用